> Когда-то все ездили на каретах, но пришел Генри Форд и изменил этот чертов мир.

Современный мир меняется настолько быстро, что только что появившиеся технологии сразу же начинают устаревать. Ваши тексты также должны адаптироваться под современный мир, постоянно меняясь под потребности людей.

> Маленькая капля в море может изменить абсолютно всё.

Если у вас сейчас есть идея, которую до этого еще никто не реализовал, либо реализовал плохо, смело пробуйте её. Если повезет, то именно ваша идея (капля), полностью разорвет шаблоны других людей.

Если бы Генри Форд когда-то не придумал автомобиль, кто знает, может быть мы по сей день ездили бы на лошадях, улучшая только повозки. И ведь многие на тот момент считали его идею бредовой, в один голос крича, что лошадь это надежнее.

>В текстах важно экспериментировать, давая людям то, чего они не получали ранее. Например:
>
>-   Акцентирование на фактах;
>-   Краткое изложение больших материалов;
>-   Простое объяснение сложных материалов;
>-   Абсолютно новая информация, которой еще нигде не было;
>-   Необычный стиль повествования;
>-   И так далее.

> Непривычное всегда запоминается людьми.

Не делайте, как делают все — выделяйтесь. Будьте той каплей, которая полностью изменит весь рынок. Даже если у вас сейчас всё работает, статьи читают, продукты покупают, это не значит, что нужно останавливаться на достигнутом. Всегда есть куда расти. Если не видите точек роста, поступите следующим образом:

-   Подсмотрите у других, взяв интересные идеи;
-   Обратитесь за консультацией к более опытному человеку.

Автор книги "Еще больше денег от вашего бизнеса" Александр Левитас подошел к созданию своих книг с другой стороны. Он не стал рассказывать длинные истории, вписывая туда нравоучения по продажам, как делают все другие авторы, а просто составил список из способов, которые помогают поднять прибыль.

Казалось бы, та же самая информация, что есть и у других, но передана настолько просто, что сразу же выделяется на фоне всех остальных книг. Тоже самое вы должны делать со своими материалами. Пишите их так, чтобы они выделялись на фоне всех остальных.

# Как разрывать шаблоны?

Разрыв шаблонов — это искусство, которым важно овладеть, чтобы завоевать себе место под Солнцем. Самый простой способ разорвать шаблон, сказать то, что не привыкли слышать остальные.

Пример. Для многих высшее образование по сей день является символом успеха и богатства, однако это вовсе не так. Чтобы доказать это, важно привести факты, которые докажут вашу правоту. Какие могут быть факты в моем примере с высшим образованием?

**Вот парочка из них:**

-   Стив Джобс бросил учебу в колледже, так как в это же время он познакомился со Стивом Возняком, с которым они впоследствии создадут компанию Apple.
-   Российский миллиардер Роман Абрамович также не имеет диплома об образовании, так как решил тратить свое время не на скучное теоретическое обучение, а на практику, создавая свой бизнес.

Если вы также имеете достижения, которые разрывают привычные устои, не стесняйтесь их показывать. Если вы зарабатываете миллионы, не имея диплома, обязательно расскажите про это и обязательно сопроводите доказательствами. Без доказательств вам никто не поверит, назвав сказочником.

Разумеется, нет гарантий, что вам сразу же все поверят, однако максимальное количество фактов, которые может проверить каждый, заставят мыслящих людей задуматься, правы они или нет. Тупые же как считали, что они правы, так и будут считать. На них не обращайте внимания.

Даже если они отпишутся от вас, не переживайте — нужна ли вам такая слабо мыслящая аудитория? Конечно нет, вам нужна лояльная аудитория, с которой вы впоследствии сможете заработать денег.

Как я мыслю: если люди отписываются с площадок, где я зарабатываю, меня обычно успокаивает один факт — они всё равно бы у меня ничего не купили.

---

На предыдущую страницу — [Хотите? А, не хотите...](https://www.notion.so/c5f4c5c2df13428a905ea801369f1377) | На следующую страницу — [Жижа](https://www.notion.so/d4b9693ea07849e4bb7d9e625f327327)